ipv6普及咗會好危險，網上世界從此不再匿名

每個人都有獨立地址，要起你底會好容易

[IP都唔使查～開門！]陸院士：中國IPv6位址將規則化

來源

陸院士：中國IPv6位址將規則化
中國官方日前發布推進IPv6規模部署行動計畫，中國學者稱，IPv6位址因數量足夠，為更好地定位每一位用戶，中國將編寫一套IP位址生成分配規則，每人一個位址用以實現實名制管理。

中共中央辦公廳、中國國務院辦公廳日前印發「推進互聯網協議第6版（IPv6）規模部署行動計畫」，正式宣告全面部署IPv6時代的來臨。

澎湃新聞報導，IPv6是網際網路協定第6版（Internet Protocol version 6）的縮寫。目前使用的IPv4採用32位元位址，全球可用的IPv4位址約43億個；現隨著IPv4位址告罄，全球網路發展面臨挑戰。

報導稱，IPv6位址採用128位元位址長度，其位址容量達到2的128次方個，相當於地球上每一平方公尺能分布10的26次方個位址，讓IP位址空間幾近無限多，即地球上每一粒沙都分配到一個IP位址。

至於中國推進IPv6規模部屬的意義，中國工程院院士、中國互聯網協會理事長鄔賀銓指出，目前中國的IP位址是動態分布的，無法實現位址與電腦，或位址與人的一一對應。

他表示，到了IPv6時代，有了足夠多的位址，每個人一個位址，就可以實現實名制，網路安全管理能力就提高了，比如像網路詐騙追溯的難度會大大降低（邊個唱習大大係維尼既HIHI了 。

鄔賀銓透露說，為更好地定位用戶，中國將編寫一套IP位址的分配規則，目的是讓IP位址生成有規律可循，「就像電話和手機號碼的分配，比如通過區號，或者手機號碼的號段，就能判斷出該號碼屬於哪個區域、哪個運營商、哪個年代等，未來IP位址的分配也會採用類似的方法進行管理。」

不過，鄔賀銓也指出，IPv4的根伺服器對IPv6的根伺服器依然擁有解釋權，即便未來中國有了IPv6的根伺服器，也不意味著中國就能起到主導作用；但因IP位址數量接近無限的特點，可打破現在位址資源配置的格局，未來將可以實現自由取用。

ipv6本身唔危險，係中國套編配規則危險姐
唔好撈埋一齊講

VPN 啦
唔好煩

用vpn安唔安全？

vpn server安全嘅話就安全
所以要揀vpn 公司都要好小心

好人好者驚咩人起底

砌生豬肉呢？

好人好者砌你唔砌第二個

ipv6都可以繼續dhcp
係中國問題

五毛

其實鄰國之前都推行緊類似既野, 網路實名制/你開account全部要用身份證